
                      [...] Sorprende que un cineasta norteamericano haga este tipo de denuncia social, de una manera comprometida y sin melodramas. No sólo pone en el punto de mira el devenir cotidiano de una persona sin hogar, sino que se atreve a denunciar la burocracia a la que se ven sometidos si quieren buscar ayuda o una cierta hipocresía de las instituciones que están obligadas a ayudar pero que solo saben poner pegas. Para poner todo esto de manifiesto, Moverman y su director de fotografía (Bobby Bukowski) nos muestran a George desde los más diversos ángulos, la mayor parte del tiempo le vemos en la distancia, a través de ventanas, puertas o escaparates, como si espiáramos desde nuestro salón. Algo que destaca aún más su aislamiento y su distancia con el resto de la sociedad.
Sin duda la película es comprometida y está llena de buenas intenciones pero también es verdad que tiene una duración excesiva, dos horas es demasiado tiempo. Además la narración es bastante lenta, la primera hora la pasamos viendo a Gere deambular por la ciudad, con muy poco dialogo y mucho ruido de fondo. El contraste entre el mundo interior de George y el bullicio de las calles queda patente, el mensaje se entiende, no es necesario alargarlo tanto. La parte positiva es que esas escenas sirven para que Richard Gere demuestre de lo que es capaz como actor dramático y lo cierto es que da la talla pues puede ser una de sus mejores interpretaciones.
Drama comprometido lleno de muy buenas intenciones con una excelente actuación de Richard Gere. No es una película perfecta, pero si una propuesta interesante.
        
            